
\begin{infoswithheader}[title={Organisation du cahier},color=white,size=28pt]
  \begin{vierge}[titre={Un cahier conçu pour faciliter le travail de l'élève}]
  Nous avons fait le choix d'articuler ce cahier de révisions en \textbf{ vingt séances}.% d'environ une heure chacune.
    \\ \textbf{Les dix-huit premières} sont organisées autour de quatre moments distincts :
    \begin{itemize}
      \item une question Flash;
      \item une série d'exos sur des thèmes référencés avec auto-évaluation;
      \item un test de synthèse;
      \item une énigme.
    \end{itemize}
    Les \textbf{deux dernières séances} sont des sujets de devoirs surveillés de synthèse.
\subsection*{Questions flashs}
    Cette partie est à effectuer avec un smartphone, une tablette ou un ordinateur, à partir du QR Code proposé.
    Chaque épreuve est chronométrée, elle dure 4 minutes.\\
    \textbf{Elle doit se réaliser absolument sans brouillon, ni calculatrice, ni cours sous les yeux.}
\subsection*{Les exercices}
%  \begin{vierge}[titre={Les exercices}]
    Nous proposons des exercices classiques, à rédiger sur feuille. Le QR Code donne accès à la correction détaillée et au renouvellement de la question avec d'autres valeurs.
    \subsection*{Légende de la grille d'auto-évaluation}
%  \begin{vierge}[titre={Les exercices}]
  A.  J’ai réussi cet exercice sans l’aide de la correction.\\
B. J’ai eu besoin de la correction pour rectifier une petite erreur.\\
C. J’ai eu besoin de la correction pour reprendre une partie importante de mon travail.\\
D. J’ai eu besoin de la correction pour démarrer et comprendre la consigne. 

\subsection*{Le test}
%  \begin{vierge}[titre={Le test}]
    Il s'agit d'un test interactif à effectuer en ligne pour valider les notions abordées dans la séance. Une note sur 10 permet de se positionner. Il est possible de renouveler ce test avec d'autres données.
\subsection*{Pour s'amuser un peu}
%  \begin{vierge}[titre={Pour s'amuser un peu}]
    Nous proposons en fin de chaque séance une énigme, un problème de recherche, pour les curieux.
\subsection*{Une approche "spiralaire"}
%  \begin{vierge}[titre={Une approche "spiralaire"}]
    Nous avons fait le choix d'aborder les notions de manière "spiralée", c'est-à-dire que la même notion revient régulièrement au fil des séances avec une progressivité dans les attendus. Il nous a semblé important d'éviter de cloisonner les notions, avec l'objectif de les mobiliser régulièrement, pour favoriser leur ancrage dans la durée.\\
    Il est en, conséquence, fortement conseillé de suivre l'ordre des séances.
  \end{vierge}
  
  
  \begin{vierge}[titre={Contact}]
  	Nous sommes curieux de vos retours, avis et propositions, ainsi que de tout signalement d'erreurs.\\ N'hésitez pas à nous contacter : \href{mailto:contact@coopmaths.fr}{contact@coopmaths.fr}.
  \end{vierge}
\end{infoswithheader}